大佬呀，who will care你百幾萬的MPF？

【揸現金揸兜？】黃國英：我輸咗一場戰役 但贏咗戰爭
2018-02-06105.9K
即時財經

港股暴瀉千六點人心惶惶之際，今日市場流傳一直睇淡後市、人稱「沈大師」的訊匯證券行政總裁沈振盈早前一段錄音，直指「揸現金一世揸兜，呢啲唔係人講嘅說話」。對此，豐盛金融資產管理董事黃國英表示，有人贏戰役輸戰爭，但他是「輸咗一場戰役，但贏咗戰爭」。

黃國英表示，他採取的是順勢而行的「獨孤求敗」策略，總有一次會「中招」，但強調目前基金回報與去年初比仍羸逾五成；但對於其他人「逆市求勝」，只是追求最後勝利的快感，「問下自己同舊年年頭比，贏左幾多先？」他又表示，作為獨孤求敗，如果現時走出市場，仍有50%回報，仍坐擁高回報下心理壓力不大，但作為一個專業基金經理仍會給予自己心理壓力，因為「我用上月底的回報做作戰標準」。

他指自己與追求最後勝利者的據點不同，「即使你最後勝利，亦不可當粉筆字抹走輸咗嘅無數個戰役」，並指「大佬呀，who will care你百幾萬的MPF？要講呢樣嘢，已經反映咗你級數。」

對於後市，他指目前仍不能定論是見頂抑或回調，但策略上會用期指爭取夜市逃生時間，買貨不買正股，樂觀預測大市是急勁、深但短癮的調整，接着如去年年底慢慢再築底向上，但強調要重建市場信心仍需要長時間；但悲觀看，投資者要有準備或會迎接高沽低揸的「閃電俠」式市場。

他建議坐貨投資者採取舒服不用槓桿的策略，「現階段好淡博弈勁，range拉闊，波幅大咗，賭太大會嚇死自己，將注碼調低，防止閃跌攞你命。」